{
    "question": "\u062f\u0644\u0643 \u0633\u064a\u0627\u0631\u0629 .a\r\n......\u061f \u0647\u0630\u0627 \u0633\u0648\u0642 !.10\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa artinya dri surah alngil</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "411",
            "question": "\u0647\u0646........ \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\r\n\u0627. \u0642\u0631\u0621\u062a\u0645\r\n\u0628. \u0642\u0631\u0621\u062a \r\n\u062a. \u0642\u0631\u0621\u0646 \r\nplis tolong di jawab dengan benar ya kk...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban:\u062a. \u0642\u0631\u0621\u0646 </p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat#</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>\u0647\u0646........ \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628</p><p>\u0627. \u0642\u0631\u0621\u062a\u0645</p><p>\u0628. \u0642\u0631\u0621\u062a </p><p>\u062a. \u0642\u0631\u0621\u0646</p><p>Jwabnya nya</p><p>1. \u0642\u0631\u0621\u062a\u0645 </p><p></p><p>Karena Yg Artinya</p><p></p><p>Ini.... Sebuah Buku</p><p></p><p>Jadi Yg No 1. Itu Artinya Saya lgi Membaca</p><p>No 2.  Bacalah</p><p>no </p><p></p><h2>Moga terbantu yah\u263a\u26a1 Nocopas</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-htha-aamr-ho-mhnds-a-aay-b-akhy-g-896",
            "question": "1. \u0647\u0630\u0627 ....\r\n\u0639\u0645\u0631\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633.\r\n\u0623. \u0639\u06cc\r\n\u0628. \u0623\u062e\u064a\r\n\u062c. \u0623\u0645\u064a\r\n\u062f. \u062c\u062f\u062a\u064a\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0627.\u0639\u06cc.</p><p></p><p></p><p>ket:\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 yang berarti insinyur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-wayamnauuna-imaauun-termasuk-ayat-ke-berapa-a-6-b-5-c-212",
            "question": "20. \" wayamna'uuna imaa'uun\" termasuk ayat ke berapa\r\na. 6\r\nb. 5\r\nc. 7\r\nd. 4\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al ma&#039;un kan? </p><p>C. 7</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu </p><p>Follow juga yaw &gt;&lt;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: ayat ke 7 </p><p></p><p>Penjelasan: smoga mmbntu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hari-ini-wafat-nya-nabi-muhamad-705",
            "question": "Apakah hari ini wafat nya nabi muhamad \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak wafatnya Rasul hari gajah atau senin </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3> maaf kalo salah dek atau kak </h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-mengidolakan-kpop-dalam-islam-594",
            "question": "Hukum mengidolakan KPop dalam Islam?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:haram</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-d-c-b-734",
            "question": "- ! \u0647\u0630\u0627 \u0633\u0648\u0642 !.10\r\n\u0645\u0627 \u0647\u0648 .d\r\n\u0645\u0627 \u062a\u0644\u0643 .c\r\n\u0645\u0627 \u0644\u0643 .b\r\n\u0645\u0627 \u0647\u0630\u0627 .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0645\u0627 \u0647\u0630\u0627.</p><p></p><p>Munurutku itu maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "42-jumlah-huruf-halqiyah-ada-kd-33-43-hukum-mempelajari-i-524",
            "question": "42. Jumlah huruf halqiyah ada ....    KD 3.3\r\n43. Hukum mempelajari ilmu tajwid adalah ....\r\n4. Membaca Al Qur'an dengan tanpa melihat tulisan ayat-ayat Al Qur'an disebut\r\n5. Nada jawab adalah nada lagu dengan suara\r\nwablah pertanyaan-pertanyaan di bawah ini dengan jawaban yang singh\r\n3.1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>42. 6 huruf</p><p>43. Mempelajari ilmu tajwid adalah fardhu kifayah. ... Namun, membaca Al-Qur&#039;an menurut ketentuan ilmu tajwid hukumnya fardhu ain. Artinya, setiap orang yang membaca Al- Qur&#039;an harus dengan bacaan yang baik dan benar sesuai dengan ketentuan ilmu tajwid.</p><p>44. Menghafal</p><p>45. </p><p>Jawabul jawab, yaitu nada suara keempat atau nada suara paling tinggi.</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>terced</strong><strong>as</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-surat-al-fiil-ayat-2-wian-can-be-his-dead-ali-hukum-bacaan-703",
            "question": "10. Surat Al Fiil ayat 2 : Wian can be his dead ali hukum bacaan/tajwid pada kata yang digaris    bawahi adalah ....\r\n A. Alif lam qomariyah\r\n B. Alif lam syamsiyah\r\n C. Qolqolah kubro\r\n D. Qolqolah Sugro",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>\u2022 \u0628\u0650\u0633\u0652\u0645\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650 \u0627\u0644\u0631\u0651\u064e\u062d\u0652\u0645\u064e\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0631\u0651\u064e\u062d\u0650\u064a\u0652\u0645\u0650 \u2022</strong></p><h3>jawaban :</h3><p>D. Qolqolah sugro</p><h3>penjelasan :</h3><p>Qolqolah sugro adalah apabila ada salah satu huruf qolqolah itu berharakat sukun asli atau mati dan bukan karena waqaf yang berada di tengah kata atau kalimat.</p><p></p><p>sugro artinya kecil, maka cara membacanya adalah dengan memantulkan huruf qolqolah tersebut namun dengan pantulan yang kecil.</p><p></p><p><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>h</strong><strong>u</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>f</strong><strong> </strong><strong>q</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>q</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>?</strong></p><p><u>h</u><u>u</u><u>r</u><u>u</u><u>f</u><u> </u><u>q</u><u>o</u><u>l</u><u>q</u><u>o</u><u>l</u><u>a</u><u>h</u><u> </u><u>y</u><u>a</u><u>i</u><u>t</u><u>u</u><u> </u><u>\u0642</u><u>\u060c</u><u>\u0637</u><u>\u060c</u><u>\u0628</u><u>\u060c</u><u>\u062c</u><u>\u060c</u><u>\u062f</u><u>.</u></p><p>\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022\u2014\u2022</p><p>surah Al-Fil ayat 2 yaitu =</p><p>Allah Subhanahu Wa Ta&#039;ala berfirman:</p><p></p><p>\u0623\u064e\u0644\u064e\u0645\u0652 \u064a\u064e\u062c\u0652\u0639\u064e\u0644\u0652 \u0643\u064e\u064a\u0652\u062f\u064e\u0647\u064f\u0645\u0652 \u0641\u0650\u0649 \u062a\u064e\u0636\u0652\u0644\u0650\u064a\u0644\u064d</p><p></p><p>pada surah Al-Fil ayat 2 terdapat hukum bacaan qolqolah sugro yaitu pada kata \u064a\u064e\u062c\u0652\u0639\u064e\u0644\u0652 . </p><p></p><p><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>h</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>j</strong><strong>w</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong> </strong><strong>q</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>q</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>r</strong><strong>o</strong><strong>?</strong></p><p>pada kalimat \u064a\u064e\u062c\u0652\u0639\u064e\u0644\u0652 , jim (\u062c) sukun atau mati termasuk qolqolah sugro karena telah berharakat sukun atau mati dan bukan karena diwaqafkan (berhenti).</p><h2><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>m</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>m</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>m</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-578",
            "question": "13. \u0646\u062d\u0646 ... \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621\r\n\u0623. \u0634\u064a\u0631\u062a\r\n\u062c. \u0634\u0631\u0628\u0646\u0627\r\n\u0628. \u0634\u0631\u0628\u062a\r\n\u062f. \u0634\u0631\u0628\u064a\u0646\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0628. \u0634\u0631\u0628\u062a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah, dan semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-yang-bertanda-sukun-disebut-215",
            "question": "Huruf yang bertanda sukun disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>latinkakakehjcdixrvkqhavsvvs</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}